\newcommand{\sprintSiebenAuthor}{Vivien Richter <vivien.richter@stud.htwk-leipzig.de>}

\subsection{Ziel des Sprints}
{\small Autor: \sprintSiebenAuthor}
\newline
Es haben sich mitlerweile viele unterschiedliche, nicht abgeschlossene Tickets angesammelt,
welche innerhalb dieses Sprints abgebaut werden sollten.
Zusätzlich soll besonderer Wert auf die Implementation eines testbaren Prototypen des 3D-BIM gelegt werden.

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autor: \sprintSiebenAuthor}
\begin{itemize}
    \item [\textbf{SIP-92}] Prototyp 3D Modell Ansicht
    \item [\textbf{SIP-21}] Technologierecherche: Frontend
    \item [\textbf{SIP-60}] Aufbereitung der Daten der Partner Hochschulen
    \item [\textbf{SIP-53}] Entwurf: Durchsuchen der stat. Dateien
    \item [\textbf{SIP-80}] Neue Flyer für die Studiengänge
    \item [\textbf{SIP-65}] Webscraping des HTWK Telefonverzeichnis
    \item [\textbf{SIP-63}] Einbindung PDF im Markdown
    \item [\textbf{SIP-79}] Vorarbeit Automatisches Deployment
    \item [\textbf{SIP-37}] Einbindung von Videos
    \item [\textbf{SIP-76}] Untersuchung Einbindung einer Präsentation
    \item [\textbf{SIP-94}] Touch Geste Sitemap
    \item [\textbf{SIP-64}] Touch Gesten für die Verwendung der Website
    \item [\textbf{SIP-75}] Einbindung Videos im Markdown
    \item [\textbf{SIP-99}] Pipeline für das Bauen der Anwendung
    \item [\textbf{SIP-100}] Pipeline für das Testen der Anwendung
    \item [\textbf{SIP-78}] Installation der Stele als Anwendung
    \item [\textbf{SIP-55}] Dokumentation: Dateiübertragungper FTP
    \item [\textbf{SIP-102}] Testen des BIM Bereich
    \item [\textbf{SIP-103}] Testen des Stundenplan Bereich
    \item [\textbf{SIP-104}] Testen der PIN Eingabe
    \item [\textbf{SIP-105}] Testen des News Bereich
\end{itemize}

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: \sprintSiebenAuthor}
\begin{itemize}
    \item \textbf{05.06.2020}: Coding-Session
    \item \textbf{08.06.2020}: Weekly Meeting
    \item \textbf{12.06.2020}: Review und Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Planning-Meeting}
{\small Autor: \sprintSiebenAuthor}
\newline
Es wurden keine neuen Tickets eröffnet, sondern nur bestehende Tickets bei Bedarf neu zugeteilt.
Ein Planning-Meeting hat somit nicht stattgefunden.

\subsection{Weekly Meeting}
{\small Autor: \sprintSiebenAuthor}
\paragraph{Anwesenheit:}
Mathias Telling ist abwesend.
\paragraph{Status:}
\begin{itemize}
    \item [\textbf{SIP-60}] 148 Hochschulen sind schon eingetragen aber das Ticket ist noch nicht fertig, da die Auswahl für die Studiengänge noch fehlt.
    \item [\textbf{SIP-76}] Wird von Robert Seidel bearbeitet und ist noch nicht fertig.
    \item [\textbf{SIP-89}] Zusammenarbeit mit \textbf{SIP-92} um ein Problem zu lösen.
    \item [\textbf{SIP-75}] In Bearbeitung.
    \item [\textbf{SIP-105}] In Bearbeitung.
    \item [\textbf{SIP-103}] In Bearbeitung.
    \item [\textbf{SIP-109}] In Bearbeitung, keinerlei Probleme.
    \item [\textbf{SIP-94}] Fertig und Merge Request erstellt.
    \item [\textbf{SIP-102}] Steht noch am Anfang.
    \item [\textbf{SIP-60}] In Bearbeitung.
    \item [\textbf{SIP-63}] Fertig und Merge Request erstellt.
    \item [\textbf{SIP-92}] In diesem Sprint weiterhin in Bearbeitung, Probleme beim Hochladen des 3D-Modells.
\end{itemize}
\newpage

\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: \sprintSiebenAuthor}
\begin{longtable}{|l|l|l|l|p{4cm}|}
    \hline
    Ticket & Person & Datum & Arbeitszeit & Artefakt\\
    \hline
    SIP-60 & Marc Zenker & 04.06.2020 & 8h & Fehlende Hochschulen gesucht und hinzugefügt, einige Koordinaten überarbeitet \\ \hline
    SIP-60 & Marc Zenker & 11.06.2020 & 8h & Entwicklung \\ \hline
    SIP-63 & Vivien Richter & 05.06.2020 & 15m & Merge conflict solved. \\ \hline
    SIP-63 & Vivien Richter & 06.06.2020 & 1m & Proxy dependency vulnerability fixed. \\ \hline
    SIP-63 & Vivien Richter & 06.06.2020 & 1h & Client dependencies fixed. \\ \hline
    SIP-63 & Vivien Richter & 06.06.2020 & 5m & Client dependencies fixed \\ \hline
    SIP-63 & Vivien Richter & 06.06.2020 & 2h & Format tags implemented. \\ \hline
    SIP-63 & Vivien Richter & 07.06.2020 & 30m & Multi-page navigation style fixed. \\ \hline
    SIP-63 & Vivien Richter & 08.06.2020 & 20m & TypeError fixed. \\ \hline
    SIP-63 & Vivien Richter & 09.06.2020 & 1m & Branch updated. \\ \hline
    SIP-63 & Vivien Richter & 09.06.2020 & 40m & fixed: PdfLoader navigation style \\ \hline
    SIP-75 & Max Vierling & 04.06.2020 & 3h & Dokumentation \\ \hline
    SIP-75 & Max Vierling & 12.06.2020 & 1h & Dokumentation \\ \hline
    SIP-76 & Robert Seidel & 10.06.2020 & 1h & - \\ \hline
    SIP-78 & Vivien Richter & 13.06.2020 & 44m & German Umlauts fixed. \\ \hline
    SIP-78 & Vivien Richter & 14.06.2020 & 1h 10m & Vorbereitung der Windows 10 VM \\ \hline
    SIP-78 & Vivien Richter & 14.06.2020 & 7h & Anleitung getestet sowie die SEB-Konfiguration und den Hephaistos-Link repariert. \\ \hline
    SIP-81 & Leon Malte Meng & 12.06.2020 & 2h & Entwicklung \\ \hline
    SIP-92 & Martin Diecke & 05.06.2020 & 4h & Entwicklung \\ \hline
    SIP-92 & Martin Diecke & 08.06.2020 & 4h & Entwicklung \\ \hline
    SIP-92 & Martin Diecke & 08.06.2020 & 1h & Fehlerbehebung \\ \hline
    SIP-92 & Martin Diecke & 08.06.2020 & 1h & Fehlerbehebung \\ \hline
    SIP-94 & Hanna Markava & 03.06.2020 & 6h & Entwicklung \\ \hline
    SIP-94 & Hanna Markava & 12.06.2020 & 3h & Entwicklung \\ \hline
    SIP-105 & Max Vierling & 05.06.2020 & 1h & Dokumentation \\ \hline
    SIP-105 & Max Vierling & 12.06.2020 & 3h & Dokumentation \\ \hline
\end{longtable}
\textit{Sofern kein konkretes Artefakt angegeben war, wurde der Arbeitstyp stattdessen angegeben, sofern zumindest der spezifiziert war.}
\newpage

\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: \sprintSiebenAuthor}
\newline
\textit{Nicht beurteilt.}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: \sprintSiebenAuthor}
\newline
\textit{Nicht beurteilt.}
\newpage

\subsection{Review \& Retrospektive}
{\small Autor: \sprintSiebenAuthor}
\paragraph{Anwesend:}
\begin{itemize}
    \item Hanna Markava
    \item Leon Malte Meng
    \item Martin Diecke
    \item Mathias Telling
    \item Nimrod Mugzach
    \item Tobias Mäde
    \item Vivien Richter
    \item Marc Zenker
    \item Van Minh Truong
    \item Max Vierling
\end{itemize}
\paragraph{Verhindert:}
\begin{itemize}
    \item Robert Seidel
\end{itemize}
\paragraph{Status:}
\begin{itemize}
    \item [\textbf{SIP-63}] Fertig, jedoch noch nicht gemerged.
    \item [\textbf{SIP-60}] Fertig.
      Für jeden der 5 kooperativen Bauwesen-Studiengänge
      wird jeweils ein einzelnes Element angelegt,
      da manche Partnerhochschulen in mehreren Studiengängen kooperieren.
    \item [\textbf{SIP-76}] Kann nicht vorgestellt werden, bleibt daher auf zu verifizieren.
    \item [\textbf{SIP-75}] Funktioniert. CSS wurde korrigiert. Merge-Request fehlt noch.
    \item [\textbf{SIP-55}] Fertig und bereinigt. Merge-Request vorhanden.
    \item [\textbf{SIP-94}] Fast fertig. Zwei Links müssen noch korrigiert werden.
    \item [\textbf{SIP-21}] Fertig und gemerged.
    \item [\textbf{SIP-92}] Import-Probleme bestehen weiterhin, trotz intensiver Recherche.
      Wird daher nicht weiter fortgesetzt.
    \item [\textbf{SIP-89}] Kann aufgrund SIP-92 nicht fortgesetzt werden.
      Wird daher ebenfalls nicht fortgesetzt.
    \item [\textbf{SIP-81}] Unklar, wo das Token gespeichert werden soll.
      Rücksprache mit Justin nötig.
    \item [\textbf{SIP-78}] In Bearbeitung. Wird im Laufe des Tages fertig gestellt werden.
    \item [\textbf{SIP-65}] In Bearbeitung.
    \item [\textbf{SIP-03}] Erneut bearbeitet und Merge-Request erstellt.
    \item [\textbf{SIP-23}] Erneut bearbeitet und Merge-Request erstellt.
    \item [\textbf{SIP-83}] Dieses Ticket wird vorerst nicht bearbeitet,
      da es nicht im Zuge eines Planning-Meeting entstanden ist.
\end{itemize}
\paragraph{Ergebnis:}
\begin{itemize}
    \item [\textbf{Vivien Richter}] Mehr Tags bei den Tickets und Unit-Tests. Ab sofort sollte die Formatierung der Dokumentation vereinheitlicht werden.
    \item [\textbf{Hanna Markava}] Vor der Zwischenstandspräsentation nochmal Alles auf der Stele zusammen testen.
\end{itemize}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.3]{images/2020-06-12_2020-06-26_Retro.png}
  \caption{Starfish-Diagram, bereitgestellt von Van Minh Truong}
\end{figure}
\newpage

% -- Durch die Projektleitung zu bearbeiten --

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}

In diesem Sprint wurde festgelegt, dass der 3D Prototyp nicht umgesetzt werden kann. Die Bachelorstudenten konnten auch nach fast 3 Sprints kein präsentierbares Ergbenis erzielen (Trotz das 2 Studenten damit beschäftigt waren). Nach mehrfachem nachfragen wurde immer wieder gesagt, dass es machbar sei. Es ist teilweise als mein Fehler anzuerkennen, dass ich das Ticket solange offen gelassen haben. Unter Umständen wäre es besser gewesen das Ticket eher zu schließen. Ich wollte jedoch den Kundenwunsch nach dem 3D Modell gerne nachkommen. Positiv ist jedoch anzumerken, dass in diesem Sprint vergleichweise viel gearbeitet wurde und es damit auch zu ein paar Ergebnissen gekommen ist. 

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}

Wie am 3D Modell bemerkbar ist fallen Probleme durch die Remote-Arbeit erst stark verspätet auf. Hier hätte man sich mehr Zeit nehmen müssen – verpflichtend Code/Zwischenstand zu zeigen statt zu sagen was man gemacht hat wäre eventuell hilfreich? Ich habe nochmal betont dass MR auch vorher erstellt werden können (Work in Progress).

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}

Die wenigen Coding-Sessions werden zunehmend inkonsequenter durchgezogen, die Studierenden verlassen zunehmend häufiger recht früh die digitalen Räume oder nutzen keine Bildschirm-Teilung zum gemeinsamen Arbeiten. Rückblickend wäre an der Stelle daher gegebenenfalls etwas mehr Kontrolle von meiner Seite angebracht gewesen, um einen leichten Leistungsdruck zu erzeugen, da man bei der ohnehin geringen Motivation keinen Selbstläufer erwarten kann. Andererseits müsste man auch eine bessere Regelung für den Ablauf der Coding-Session finden. Bisher war angedacht, dass jedes Paar (Pair-Programming) jeweils die Hälfte der Zeit für das Ticket eines Partners aufwendet. In Anbetracht der Tatsache, dass die Sitzungen nur 90 Minuten dauern ist das in Retrospektive wenig sinnvoll, weil man sich in 45 Minuten kaum in ein Problem eindenken kann und dann ein abrupter Wechsel stattfindet, welcher den Arbeitsfluss unterbricht. \\

Wie vom PO und SWA in den Einschätzungen vorheriger Sprints bereits angemerkt, fehlen einigen Studierenden teilweise sehr fundamentale Kenntnisse, wie beispielsweise der Umgang mit der Versionskontrolle Git. Daher haben wir als Master-Studenten auch nun das eine oder andere Mal zusätzliche Zeit aufgebracht, um etwas unter die Arme zu greifen. Dies hätte man ebenfalls rückblickend besser machen können, indem man zum Fragen nach Rat bei den Kommilitonen ermutigt und damit zugleich soziale Kompetenzen fördert.
